\documentclass[letter,10pt]{article}
\usepackage{TLCresume}
\begin{document}

%====================
% EXPERIENCE O
%====================
\subsection{{DOCENTE UNIVERSITARIO \hfill Feb. 2021 --- Presente}}
\subtext{UNIVERSIDAD AUTÓNOMA GABRIEL RENÉ MORENO \hfill Bolivia, Santa Cruz}
\begin{zitemize}
\item   Seguridad y Hardening en GNU/Linux
\item	Virtualización de Código Abierto y Contenedores
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}

%====================
% EXPERIENCE O
%====================
\subsection{{INGENIERO CONSULTOR \hfill Feb. 2021 --- Presente}}
\subtext{OPENIT \hfill Bolivia, La Paz - Santa Cruz}
\begin{zitemize}
\item	Soporte en administración Informix.
\item	Soporte en Zimbra Server.
\item	Soporte en Proxmox VE Implementación y Gestión de proyectos.
\item	Soporte en Freeradius. 
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE N
%====================
\subsection{{JEFE DE LA UNIDAD DE INNOVACIÓN, INVESTIGACIÓN Y DESARROLLO \hfill Aug. 2020 --- Jan. 2021}}
\subtext{AGENCIA DE GOBIERNO ELECTRÓNICO Y TECNOLOGÍAS DE INFORMACIÓN (AGETIC) \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Gestión de desarrollo Agile.
\item Gestión e implementación de gobierno electrónico.
\item Gestión de proyectos de desarrollo de Software.
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE M
%====================
\subsection{{CHIEF RESEARCH OFFICER \hfill Nov. 2017 --- Apr. 2020}}
\subtext{VIRIDIAN \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Arquitectura de Microservicios.
\item Programación Java en sistemas financieros.
\item Ingeniería DevOps. 
\item Administración de Contenedores (Dockers Kubernetes).   
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE L
%====================
\subsection{{RESPONSABLE DE TECNOLOGÍA Y SISTEMAS DE INFORMACIÓN \hfill Mar. 2016 --- Sep. 2017}}
\subtext{ADMINISTRADORA BOLIVIANA DE CARRETERAS (ABC)\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Gestión de sistemas de información.
\item Gestión, diseño e implementación de servidores Linux.
\item Gestión e implementación de soluciones de virtualización (ProxMox).
\item Gestión e implementación de firewall Open Source (pfsense).
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE K
%====================
\subsection{{GERENTE GENERAL \hfill Nov. 2011 --- Mar. 2016}}
\subtext{VELANORMA S.R.L.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Desarrollo de aplicaciones empresariales (Java, AngularJs, Wicket).
\item	Desarrollo de aplicaciones de banca (ACH, Internet Banking).
\item	Soluciones de alta disponibilidad de correo electrónico (Zimbra).
\item	Diseño e implementación de soluciones de infraestructura IT.
\item	Consultoría en telefonía IP.
\item	Consultoría en Servidores Linux.
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE J
%====================
\subsection{{GERENTE DE  PROYECTOS IT \hfill May. 2011 --- Jan. 2015}}
\subtext{CETUS GROUP S.R.L.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Consultoría en Servidores Linux
\item	Consultoría en telefonía IP.
\item	Consultoría en servidores HTTP, DNS , Email.
\item	Consultoría en  soluciones de seguridad de redes basadas en  Linux (firewall, proxy, vpn, authentication)
\item	Servicio de Ethical Hacking a entidades bancarias.
\item	Soporte en servidores DELL e infraestructura de centro de datos. 
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE I
%====================
\subsection{{SUBGERENTE DE TELECOMUNICACIONES Y REDES  \hfill Aug. 2006 --- Mar. 2011}}
\subtext{AMERICA TEXTIL S.A.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Gestión de Telecomunicaciones.
\item	Gestión de servidores Linux.
\item	Gestión de redes, firewall y telefonía.
\item	Gestión de seguridad de redes.
\item	Gestión de ancho de banda en la red WAN.
\item	Gestión de correo electrónico.	
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE H
%====================
\subsection{{GERENTE GENERAL \hfill Sep. 2003 --- Jul. 2006}}
\subtext{REDCETUS S.R.L.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Consultoría en Servidores Linux.
\item	Consultoría en telefonía IP.
\item	Consultoría de servidores HTTP, DNS, Email.
\item	Consultoría de seguridad en redes basadas en Linux.	
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE G
%====================
\subsection{{JEFE DE HARDWARE Y COMUNICACIONES \hfill Dec. 2001 --- Sep. 2003}}
\subtext{AMERICA TEXTIL S.A.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Administración  de servidores Linux, Unix SCO, Windows 2000/2003.
\item	Gestión de redes Lan y Wan.
\item	Soporte de Oracle sobre LINUX.
\item	Gestión de servicio de Internet.	
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE F
%====================
\subsection{{CONSULTOR EXTERNO EN INTERNET \hfill Jun. 2000 --- Nov. 2001}}
\subtext{AMERICA TEXTIL S.A. \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Diseño y creación del sistema Internet e Intranet.
\item	Responsable del diseño e implementación de la plataforma Linux.	
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE E
%====================
\subsection{{CONSULTOR EXTERNO EN INTERNET \hfill Dec. 1999 --- Oct. 2001}}
\subtext{LABORATORIOS DROGUERA INTI S.A. \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item	Diseño y creación del sistema Internet.
\item	Diseño y soporte de la implementación de la plataforma Informix sobre Linux.
\item	Responsable de el diseño e implementación de software en la plataforma Linux.
\item	Soporte e implementación de la red nacional de INTI.
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE D
%====================
\subsection{{CONSULTOR EXTERNO EN INTERNET \hfill Nov. 1998 --- Nov. 1999}}
\subtext{TELECEL S.A.\hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Creación y diseño de la plataforma SOLNET, (ISP).
\item Responsable de la implementación del Correo electrónico en plataforma Linux (qmail).
\item Responsable del diseño e implementación del software en plataforma Windows
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE C
%====================
\subsection{{COORDINADOR NACIONAL A.I. \hfill Mar. 1998 --- Oct. 1998}}
\subtext{RED DE DESARROLLO SOSTENIBLE \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Coordinador Nacional responsable de la definición de políticas y perspectivas de la Red de Desarrollo Sostenible, un proyecto dependiente de las Naciones unidas para el Desarrollo ``PNUD'', y del ministerio de Desarrollo Sostenible y Planificación
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE B
%====================
\subsection{{ADMINISTRADOR TÉCNICO \hfill Nov. 1996 --- Feb. 1998}}
\subtext{RED DE DESARROLLO SOSTENIBLE \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
\item Responsable Técnico del nodo de comunicaciones Internet de la Red de Desarrollo Sostenible
\item Responsable del diseño e implementación del sistema de correo electrónico UUCP
\end{zitemize}
\vspace*{2mm}
%====================
% EXPERIENCE A
%====================
\subsection{{ADMINISTRADOR TÉCNICO \hfill Feb. 1995 --- Oct. 1996}}
\subtext{COMSITEC S.R.L. \hfill Bolivia, La Paz}
\begin{zitemize}
	\item	Responsable técnico de la comercialización y soporte de las redes UNIX y NOVELL, administración de el correo electrónico de la compañía, como también del soporte de la área de PC's
\end{zitemize}

\end{document}
